\chapter{Zaključak}
	
	Zadatak naše grupe bio je razvoj mobilne \textit{Android} aplikacije koja bi služila kao suvremeni pristup rješavanju različitih ekoloških i komunalnih problema.
	Implementirali smo sve funkcionalnosti navedene u opisu projektnog zadatka osim sortiranja prijava po udaljenosti od korisnikove trenutne lokacije.
	Izvedba projekta bila je podijeljena u dvije faze.
	
	Prva faza projekta uključivala je upoznavanje članova tima, predlaganje vlastite teme projektnog zadatka, razradu svih funkcionalnosti aplikacije, podjelu poslova, pisanje dokumentacije i izradu administratorskog web sučelja.
	Dokumentacija je obuhvaćala izradu obrazaca uporabe, sekvencijskih dijagrama, definiranje funkcionalnih i nefunkcionalnih zahtjeva, opisivanje stila arhitekture i dizajna sustava.
	Kvalitetno pripremljena dokumentacija služila je kao dobar temelj drugoj fazi izrade projekta. 
	
	Druga faza projekta sastojala se od implementacije generičkih funkcionalnosti, izrade ostalih UML-dijagrama, pisanja uputa za puštanje ostvarene aplikacije u pogon i ispitivanja rada sustava te popratne dokumentacije.
	Ova faza vremenski je bila značajno zahtjevnija jer se realizacija \textit{Android} aplikacije pokazala najkompleksnijim dijelom posla.
	
	Neki od izazova s kojima smo se susreli bili su učenje novih programskih jezika i razvojnih alata jer smo odabrali tehnologije koje većini članova otprije nisu bile poznate.
	Članovi tima s više iskustva pomagali su onima s manje u savladavanju novih tehnologija.
	
	Komunikacija grupe odvijala se putem platforme \textit{Slack} i nije nam predstavljala nikakav izazov.
	
	Nismo implementirali sortiranje prijava po udaljenosti od korisnikove trenutne lokacije jer se to u kombinaciji s osvježavanjem podataka u realnom vremenu pokazalo značajno prekompliciranim.
	Detaljnijim razmatranjem zaključili smo da ta funkcionalnost nije presudna jer će radniku u jednom trenutku biti dodijeljen relativno mali broj prijava, te će se sve prijave nalaziti na manjem području za koje je taj radnik zadužen.
	Moderatorima sortiranje po lokaciji nije nužno jer se oni ne kreću prilikom rada te je važnije da im se istaknu prijave koje već duže vrijeme nisu riješene.
	Korisnicima takva funkcionalnost uopće nije potrebna, već je sortiranje po vremenu sasvim prihvatljivo i očekivano.
	
	Sudjelovanje na projektu svim članovima tima bilo je korisno jer smo osim znanja novih tehnologija stekli i iskustvo rada u grupi koje će nam biti iznimno vrijedno na daljnjim projektima na fakultetu, kao i u poslovnom svijetu.
	Zadovoljni smo sa svime što smo napravili i smatramo da naša aplikacija ima veliki potencijal.
	
	\eject 
